\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{27 июля, день / 31 июля, вечер} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-2}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Конаныхин, Барыгин / Барыгин, Беляков} \\
    \textsf{термодинамика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\task{а. Какая нужна вынуждающая сила, чтобы осциллятор массы $m$ с коэффициентом затухания $\gamma$ начал совершать гармонические колебания с собственной частотой $\omega_0$ по закону $x = A \cos (\omega_0 t - \varphi)$?\\
б. Амплитуда вынуждающей силы равна $F_0$, ее частота $\omega= \omega_0$. Определите амплитуду вынужденных колебаний. Во сколько раз она больше отклонения осциллятора при действии постоянной силы $F_0$?}
\task{В лаборатории по работе с одарёнными детьми экспериментатор Глюк обнаружил два одинаковых теплоизолированных сосуда. В каждый из них было налито одинаковое количество неизвестной жидкости. В первый сосуд он налил почти доверху из стоящего рядом кувшина воды и насыпал немного разогретых металлических опилок. Сосуд оказался заполненным доверху. После установления теплового равновесия температура в сосуде увеличилась на $\Delta t_1 = 2 ^\circ$C, а опилки остыли на $\Delta t_2 = 60 ^\circ$C. Затем он проделал опыт со вторым сосудом. В него Глюк насыпал опилок в 10 раз больше, чем в первом опыте, и сосуд вновь оказался заполненным. Ко времени установления теплового равновесия температура в сосуде повысилась на столько же градусов, на сколько понизилась температура опилок. Определите удельную теплоёмкость опилок, если их плотность $\rho = 1{,}72$ г/см$^3$, а удельная теплоёмкость воды $c = 4{,}20$ Дж/(г$\cdot^\circ$C).}

\task{Теплоёмкость некоторых материалов может зависеть от температуры. Рассмотрим брусок массы $m_1 = 1$ кг, изготовленный из материала, удельная теплоёмкость которого зависит от температуры $t$ по закону: $c=c_1(1+ \alpha t)$, где $c_1 = 1{,}4 \cdot 10^3$ Дж/(кг$\cdot ^\circ $C), $\alpha = 0,014~^\circ$C$^{-1}$. Такой брусок, нагретый до температуры $t_1 = 100 ^\circ  $C, опускают в калориметр, в котором находится некоторая масса $m_2$ воды при температуре $t_2 = 20 ^\circ $C. После установления теплового равновесия температура в калориметре оказалась равной $t_0 = 60 ^\circ $C.\\
Пренебрегая теплоёмкостью калориметра и тепловыми потерями, определите массу $m_2$ воды в калориметре. Известно, что удельная теплоёмкость воды  $c_2 = 4{,}2 \cdot 10^3$ Дж/(кг$\cdot ^\circ$С).}

\taskpic[95mm]{В открытом сосуде находятся две несмешиваемые жидкости равных масс при температуре окружающей среды. В момент времени $\tau_1$ смесь начинают нагревать, подводя постоянную мощность. В момент времени $\tau_5$ сосуд оказывается пустым. В результате, получена зависимость температуры содержимого сосуда от времени. Найдите отношение удельных теплот парообразования и удельных теплоёмкостей жидкостей. Считайте, что коэффициент пропорциональности $\alpha$ между разностью температур и потоком теплоты от сосуда в окружающую среду постоянен.}{\includegraphics[width=90mm]{the5}}

\taskpic{В Земле прорыт прямой тоннель, не проходящий через ее центр. Определите время движения поезда с выключенными двигателями по такому тоннелю, если влиянием вращения Земли на движение поезда и трением пренебречь.}{\includegraphics[width=25mm]{the8}}
\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6,angle=90]{parts/9/days/pics/251}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: